<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>YueRuo's Blog</title><link href="http://yueruo.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://yueruo.github.io/feeds/mian-shi.atom.xml" rel="self"></link><id>http://yueruo.github.io/</id><updated>2014-02-28T20:20:00+01:00</updated><entry><title>支付宝电话面试</title><link href="http://yueruo.github.io/iOS-NSNotification.html" rel="alternate"></link><updated>2014-02-28T20:20:00+01:00</updated><author><name>YueRuo</name></author><id>tag:yueruo.github.io,2014-02-28:iOS-NSNotification.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;支付宝电话面试总结&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2月中的时候，去某招聘网站开放了简历，被一个猎头推了一下阿里的iOS开发职位。&lt;br /&gt;
最近项目特紧，昨夜加班到很晚，回去又改一个小控件到夜里，今天中午做了个PPT没有午休，想不到今天会在这种状态下接到了电话面试。面试我的人还是很友好的。&lt;br /&gt;
总结回忆一下电话面试时犯下的错误吧。&lt;br /&gt;
&lt;br&gt;---若转载请注明出处- YueRuo's Blog - &lt;a href="http://yueruo.github.io"&gt;http://yueruo.github.io&lt;/a&gt; ---&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.首先是简单的自我介绍，最近一直面试别人的我，在突然接到电话的前几分钟里居然有点晕晕乎乎，迷迷糊糊的把项目情况大概讲了一下，都忘记了稍微点出一些项目使用的技术留给对面发挥。&lt;br /&gt;
2.由于有过一个很早的即时通信的项目，面试官问了一下聊天界面的简单实现，我把当初刚入行时的UILabel+UIImageView的初级做法说完了，居然忘记把现在使用的CoreText技术话题引出来。我提到了表情处理，使用的是我们自己定义的表情标签。&lt;br /&gt;
3.面试官问到个人所掌握的语言，除了OC以外，我回答Java稍微熟悉一点、html、python等有简单了解。面试官思考了一下，觉得还是面试我OC相关的内容，问起我OC和其他语言的优缺点比较(这种经常会碰到的题目本来是很简单的，当时晕晕乎乎的我却答的乱七八糟)，我答了面向对象，提到运行时是对方很感兴趣，追问了运行时能做一些什么，我答了动态创建类，以及方法的拦截处理。对方又追问了OC是如何实现runtime的，我完全忘记了平时看的资料。&lt;br /&gt;
4.换了个话题，聊起多线程，很自然的NSThread，NSOperationQueue和GCD我都提了一下，然后是项目中多线程的应用，我提到了大量离线数据解析卡主线程，最后使用GCD解决，面试官追问GCD的底层实现是什么，对这个问题当时的我完全没反应过来是要聊什么，现在回想起来也许面试官是想引出Block话题。&lt;br /&gt;
5.最后聊到内存管理，我提到iOS中没有垃圾回收，OC的内存管理是依赖于引用技术，然后把ARC技术简单讲了一下，面试官紧跟着追问ARC的底层细节。我回答编译器添加retain、release、copy等代码，面试官接着追问具体在哪里怎么添加的，我此时已近有点混乱了，于是把Set方法的ARC编译器实现讲了一下。这时面试官可能没有听到想要的答案，于是直接追问strong和weak关键字的作用，我回答的是提到了防止循环引用，面试官追问具体是如何防止循环引用的，我回答的时候已近完全错乱了，胡乱的说了一下。&lt;br /&gt;
6.面试官最后觉得答的不是很好，于是便说“看来你没有研究过这些东西的底层实现“，虽然平时我也有看一些偏底层的资料，但是确实没有用心去记，最后我提了引用计数是系统的一块栈记录着各个对象的引用计数，并且是同步的。
面试官最后礼貌的结束了电话面试，电话的结尾我对自己今天的很差的状态表示了歉意，对方还安慰了我一下，并提到会有评估，如果有结果后续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天整体的电话面试很让自己不满，全程都非常的被动，没有把面试引导到自己擅长的地方。
同时也发现阿里的面试更加贴近底层，任何一种技术，不光要学会如何去使用，更多的是要去研究它的底层实现，我平时只是一带而过简单的看，所以在这次面试中感到了很大压力。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，总结一下：毫无准备的面试是危险的，状态不佳的时候应当约一个时间，面试过程中的问题有一些是可以引导到自己擅长的区域的，才能展现自己所拥有的技术，但是最重要的是，要有真材实料实实在在的水平。&lt;br /&gt;
人与公司也是讲究缘分的，恰巧在你需要一份工作的时候有一家公司在招人，而你们恰巧又相互符合对彼此的需要。总之，不论在任何公司，都是缘分，都应当全心全意，努力上进。&lt;br /&gt;
希望后续的自己能更好的学习，踏踏实实的潜心研究下去。&lt;/p&gt;</summary><category term="iOS面试"></category></entry></feed>